「蹋」字讀音

「糟蹋」個「蹋」你哋點讀？
Google粵語輸入法/林家謙「拼命無恙」：taat3
粵語審音配詞字庫：taap3（異讀）daap6
Google唔按字典讀音？

推

一直都係讀taap

唔想見到啲戇鳩仔又話咩人讀蹋，我就讀蹋

我都係

我係讀開taat3
糟蹋(taat3)
踏(daap6)步
下榻(taap3)
聽開都係糟撻食物，無聽過人讀糟塔食物

多謝回覆

x2

難得一個講發音post冇on9仔

糟taat
倒taap

糟taat3
一個字唔同詞語唔同音好正常
好似"敬業樂業"個樂咁

一時時

除左你，你快啲出返去，我地當冇見過你

上面已經有